Tulid ette Avinorme Walla ja Waddiküla peremehed. Tomas Kiik, Maddis Joggi eest tema poeg Jaan Joggi, Maddis Wälja eest tema poeg Mihkel Wälli, Mihkel Klaup, Maddis Sildnik, Jaan Otter, Madis Klaupi eest tema poeg Andres Klaup, Mihkel Wälja eest Jakob Wälli, Andres Kiik kooli, Jüri Seldniku eest Wöölmönder Jaan Otter ja Mart Lepp ja palusid Wallakohut nende leppingud kohtu Akti ramatuse üleskirjutud talumajade ehitamise pärast. et kui ühel talu peremehel uus talu maja ehitada tuleb siis peavad teised taluperemehed temale oma poolt abbi andma. ja nimelt kümme rubla (10) rubla raha ja seitsekümmend leisikad kattuse õlgi (70 leisikad. ja tulevad järel nimetud talu peremeistel uwed talumajad nende vanaduse jarel ümber ehitada korda mööda
1. Mäetalus Tomas Kiigel
2. Karel Tam Saare talus
3. Andresra talus Madis Jõggil
4. Saare valja talus Madis Wäljale
5. Saare talus Mihkel Klaupile
6. Suuresaare talus Madis Seldnikule
7. Teliskiwi talus Jaan Otterile
8. Mardira talus Madis Klaupile
9. Altwälja talus Mart Leppale
10. Suurevelja talus Mihkel Wäljale
11. Kooli talus Andres Kiigele
12. Tamevälja talus Juri Seldniku pärijattele
13. Martiratalus Mihkel Wainule
Kui keik need kolmteistkümmend maja on seltsi poolest ümber ehitatud siis on seltsil õigus oma tegewust lõppetada ja ennast teistele abi andmisest lahti üttelda.
Wälja olid jänud Karel Tamm ja Mihkel Wainu ja annid eespool nimetud talu peremehed üles et kui need omad nimed selle leppingu protokolli alla ei taha kirjutada ja seltsist tahavad lahti lüja siis peavad nemad teiste peremeestele omad wõlad mis nemad oma majade ehitamise ajal teiste peremeeste käest abbi sanud tagasi maksma ja woivad siis seltsist lahti jada. ja kirjutasid leppingu tegijad omad nimed alla.
Toomas Kiik (Allkiri)
Jaan Jõgi (Allkiri)
Mihkel Wäli (Allkiri)
Mihkel Klaup (Allkiri)
Madis Seldnik (Allkiri)
Jaan Otter (Allkiri)
Andres Klaup (Allkiri)
Mart Lepp (Allkiri)
Jakop Wälli (Allkiri)
1912 a. Web. 17 p Andsid koha N 20 Mart Lepp ja N 32 Toomas Müür üles et nemad selle lepingu järele kummagile midagi ei wõlgne ja            üksteise wastu miskid kohustust ei ole ja tunnistawad selle lepingu eneste wahel tühjaks
Mart Lepp (Allkiri)
T Kiik (allkiri)
Kohtu esimees W Kütt (Allkiri)
Kohtuliige   Habakuk (Allkiri)
J Kull (Allkiri)
M Mänd (Allkiri)
Andres Kiige eest Jakop Wälli (Allkiri)
Juri Seldnikute pärijate eest Jaan Otter (Allkiri)
Karel Tam (Allkiri)
1905 Aastal Aprili kuu 8 pääval on se eesseisaw susanaline lepping Awinorme Wallakohtule Awinorme Walla majas kohtu protokolli üles kirjutamiseks ja kinnitamiseks ette kantud Awinorme Walla ja Waddiküla taluperemeeste Tomas Kiige Jaan Joggi, Mihkel Wälja, Mihkel Klaupi, Maddis Seldniku Jaan Otteri, Andres Klaupi Mart Leppa, Waestelaste Wöölmondri Jaan Otteri, Jakob Wälja ja Andres Kiige kooli poolt talumajade ehitamise korral üks teisele abbiandmise pärast. ja on need leppingutegijad Wallakohtule tuntud ja teatud ja nemad oiguse voimelised endawahel leppinguid teha, mis pärast on nende lepping tänasel pääval kohtu akti ramatuse N 9 all kohtu akti ramatuse ules kirjutud ja kohtupoolest kinnitud sanud ja saab kohtu poolest tõeks tunnistud et Andres Kiige Kooli eest kes kirjutada ei moista on tema palwe peale Jakob Wäli selle leppingule alla kirjutanud
M Adamson (Allkiri)
J Kiik (Allkiri)
M Reisenpuk (Allkiri)
Kirjutaja Schulbach (Allkiri)
Mihkel Wainule ärakiri wälja antud 7 aug. 1908 a 15 kop mark peale pantud.
